點解以前動畫可以畫得細膩咁多

痴線 gundam G個intro 靚到
以前看漫畫都係 如北斗神拳 jojo 等
動畫漫畫功力都好勁畫得好細膩
動畫睇到個feel係真係睇緊動漫

而家d好多動畫人物個樣畫到勁簡單
是但換個髮形換件衫換個打扮當第2個人
隔一排更新 返黎睇返完全認唔到乜人黎

係咪而家d人太依賴用電腦畫定係製作成本同時間高左
定係因為配合手機市場睇片睇漫畫所以唔可以畫咁複雜

以前人手畫

呢加用電腦畫

辛苦到仆街

因為你set左1080p?

Op畫得細膩好正常

動漫片入邊都好正喎

好多重制動畫都好垃圾
清係清左
但完全冇咗嗰種韻味

例子：多啦A夢小丸子獵人

用電腦都可以畫得好正姐
最慘係好多都係是但整舊3D module當道具

睇下飛天紅豬俠

逐張手畫好撚癲

退哂休啦

agger 龍珠超悟空人面崩壞

好多動畫尤其是打鬥完全唔流暢
靠剪接 學電影咁
或狂用對話skip打鬥

cls

動畫師人工低
啲錢去曬畀聲優
冇後生仔肯入行

愈來愈多外判去鄰國同韓國

聲優出名人工低

用人手畫正常唔係差啲？因為一個動作可能就要畫十幾張，當中難免有少少瑕疵。但電腦畫係零錯誤喎

因為真係花功夫

雖然上色係上喺膠片度

仆街依家懶閪左好多，龍珠超個d

如果一秒5個frame都好癲咁畫法

但人手畫

電腦畫

高下立見

人手畫 唔洗特別effect都霸氣咁多

成本問題,本多一張唔掂可以再畫十張畫靚佢,冇錢咪求撚其畫咗就算,
道理同電腦畫一樣會出垃圾會出精品

電腦細緻，靚啲喎

除咗畫功,
有冇人鍾意以前賽璐璐上色?依家CG上色好似覺得生硬D

依家都有不過係一百套出幾套咁

00後？
電腦咁核突都可以靚

啲光影呈現得又靚，又有動感，明顯人手嗰個比唔上

咪撚癲啦

其實依家都係人手畫
只係轉咗電腦上色

唔係wor 而家都有高質動畫，e.g. ufotable 整既 d 動畫

戇鳩 普通聲優同原畫師一樣人工唔高得去邊
唔同嘅係工時啫

以前要靠攝影師用手逐張逐張膠片左疊右疊砌一格畫面出嚟影相
所以啲動作畫面未必做到CG嘅圖層移動軌跡咁順暢

真係一DD

Jojo3以前出過OVA, 都係手畫, 睇開荒木嘅絕對接受唔到

召喚火影佩恩

巨人先好笑
成日有D場面就咁一張靜態圖, 由上Pan到下加人聲就當搞掂
好似睇緊Powerpoint咁

人手用電腦畫同真係人手畫都差得幾遠
可能有d auto fix 功能

賽璐璐上色層次感同動感強好多

電腦上色就好似煲湯無落鹽咁 幾多耐幾用心都係無味

動畫就動畫
漫畫就漫畫
乜撚野動漫片

好正wo

動畫OK?

唔使咁吹奏賽璐珞上色嘅
電腦上色上得好一樣好有味道
只係龍珠超上得垃圾啫

agger 硬係好d差咁d野

btw

制作團隊係咪成日為左慳功夫所以成日畫遠鏡唔想畫近鏡面對面
都唔洗咁柒丫

關咩事
明明依家都仲係人手喺紙上面畫

原來龍珠超就代表到所有動畫

動畫就動畫 漫畫就漫畫 總括兩樣野先叫動漫
閣下係咪唔識字定係支那種

唔止龍珠啦

近十年有無一套機械人動畫可以畫到咁靚

呢乜加

畫風問題,但佢的動作場面屌打新嘅TV版

舊版北斗

新版北斗電影
拳四郎vs雷奧

呢個電影有就ok
唔知電影版畫既同平時劇集畫法有無唔同d

唔該你收收皮啦
好明顯兩樣野都退步緊
一齊炒埋一碟講唔得既?

人工低冇計
你做埋佢果份

諗起 勇者王, 天元突破

速食文化同埋製作時間縮短
畫咁細無意思

我覺得好好呀

退步？
你話係就係㗎啦？

當年日本經濟好強 準備取代美國 成為世界第一大經濟體

00係畫得靚 但都係不及以前

賽路路畫機械似機械 電腦畫機械似積木

我係00fans 都係咁講

gundam無撚敵
當初睇0083果陣比畫面細節震撼到傻咗

下 電腦靚好撚多喎清

其實電腦反而令到件事快咗方便咗
主要係近二三十年日本動畫人手愈來愈少
動畫公司拆細曬 又冇乜錢賺
以前講緊一套細廠動畫都幾層office坐滿曬狂畫
又分勁多部門

賽璐珞

依家我都見好多人講動畫做"動漫"/"動漫片"
"動漫"="漫改動畫片"?
原創作品你哋都係叫"動漫"?

人手畫好似層次感重啲

以前電視播有廣告有budget賣玩具
依家個個00後10後上網睇大陸翻版，玩ipad

其實我覺得係錢問題
你睇下dbfz d dramatic finish 都好靚下

動漫=動畫+漫畫

「動漫片」呢個詞彙根本唔應該存在
用動漫嚟形容動畫根本就錯撚晒

你呢啲叫先入為主
而且你唔應該攞ova俾比
人手上色嘅高達一樣可以好鳩

工期短 人工低 人手少
有D野比你睇算係咁

ova多筆直先可以咁玩

哩個問題十年前我已經講緊

咩係呢加？nigger?
而家就而家啦屌

會唔會係人手畫時會思考點畫先突出到主題
電腦畫就俾程式限制限左個思考
好似用筆作文同打字咁
電腦係可以統一規範但創作起上來無咁自由？

愈來愈多外判
動畫公司只係掛住攢錢，唔理質素，有興趣可以search下JCstaff

輕小說同遊戲動畫化
你係咪叫開動小/動輕同動遊?

果啲好多人一係小學中文都唔合格，一係唔識中文嘅強國人

唔鍾意依家d色

老害發言 新不如舊

依家係玩量產
仲人手執細節位咪on9啦, 人工都蝕撚埋, 大部份電腦搞就算啦
世界上邊有咁多UFO呀

上色好靚wo

鳩個個係卡洛特本人炸wo

呢d都拗一餐

條廢老唔係所有作品都手畫咩？
d人屌佢血汗工廠

日係我都鍾意以前手繪機械人多D
除非整到好似老變電影嗰種寫實風cg先接受到

JC STAFF畫一拳第二季製作都算係咁

無計，有個唔識中文嘅樓主文化入侵連登

UFO咪又係用3D模偷工減料然後打一堆光污染落去

個個就話 哇好靚呀

nadesico畫得好靚
W劇場版都係

宮崎駿都廢老

都係睇成本啫都係，你睇30年前套阿基拉一樣好過依加好多動畫，但佢成本高到PK

所以咪話你先入為主囉
點都覺得電腦上色一定係差

係咪手繪作畫頂峰

agger
其實一堆effect唔算係誠意

約會大作戰

Akira J死人

依家有新海誠
以前派邊個出來應戰？

人手畫線
不過上色好似已經轉咗用電腦

諗起畫EVA畫到間公司破產

佢自己每張畫都要改一次，佢夠一齊ot啦
唔好講吉卜力，動畫工業不嬲係血汗工廠

$$$
模式轉變 商業化
唔願意投資$喺畫師身上 減少成本
聲優明星效應 宣傳 hit到target audience想要既題材先係最重要

依家外判曬俾大陸畫
鬼滅都係武漢畫

個宇宙背景假到出汁都叫靚
不如你講「漫畫感」算啦

好多戇鳩發言
以前電視同顏料出唔到咁多色反而好睇啲
依家畫面進步左就話咩唔生動啲色唔好睇
屋企係咪仲用緊大牛龜睇電視

唔係掛

BTW無睇鬼滅 無乜興趣

G社點會破產呀大佬

畫到破產個套係KARAS呀

唔係禁做
手塚治虫去玩三層法
背景/人物/面容三個分開
人物唔係一張過

仲搞到公司差啲收皮添

以前d 動畫線條有粗有幼
色彩有陰影
而家d 動畫真係不知所謂
個樣成pet 野都係一個顏色fill 上去
真係好醜樣
就算睇番cyber formula 呢d N 世紀既ova
都唔會好似而家果d 咁醜怪

所以點解日本動畫開始沒落
愈沒落-》愈唔上心-》低競爭-》繼續沒落
不思議遊戲 亂馬 犬夜叉 呢啲世界級

獵人團長個樣

依家外判晒
時間又少
好多打交個D都變晒做ppt
或者眼前一黑閃一閃當打左

我記得話咩果陣EVA電視版燒曬d錢搞後最後大結局變左成分鐘定格
又無啦啦拍手掌定點

人類用得多電腦既後果
所有野都退步

咁根本著重點都唔同
舊時代動畫既紋理線條細節
現今追求分鏡動作視覺效果
市場需求變左好耐啦

電腦畫點會被程式限制思考
利申：電腦畫住覆

太依賴電影真係唔掂

應該係近年最好丁OP之一

以前勾線上色全手畫
勾線唔會似電腦勾線咁工整
所以啲人成日話舊時代嘅動畫有質感
因為電腦勾線太工整太整齊
粗幼筆觸大細力係電腦好難表達到出黎
有靈魂嘅作品就係咁解

見有人講UFO啲effect
3D光污染野啫
一大堆preset/罐頭setup
用埋toonshader果類 或者glow光
最撚憎

順便屌埋Netflix 果啲動畫作品
一大堆慳成本3D扮2D
好噁心

依家一樣又好動話
只係你唔識玩

自己睇下紫羅蘭永恒花園先

鬼叫而家啲人都唔撚係睇故事而係J明星聲優咩，都唔明有乜撚好J，聽聲聽到出水咁款

根本就係呢啲戇鳩風氣有份害死成個業界

出錢認真做作畫？落力做好故事？
不如請個大牌返黎做收視保證好過

呢乜撚嘢加呀？文盲咪撚學人上網啦屌你老母。

不論劇情
0083啲手繪作畫勁到
一個分鏡都唔知要畫幾耐

大陸同南韓係動漫業係慢慢上緊，特別係大陸
日本就慢慢落緊，了無新意。
個鐘意動漫既frd講，遲早大陸都會做到好大
因為個市場太大

00 真係好癲 依家睇都覺得係上游
依家機械人cut budget 好多都用啲垃圾3d模
用3d本身冇問但實際又整得差 動作生硬 texture又樣衰
render起角 光線又整到勁假 違和感勁高

一陣人地又話你唔可以用OVA黎講呀

笑死 講到依家啲OVA好靚咁

佢收既人工同幫佢畫既人收既人工差天共地wo
個班幫佢畫既完全比佢吸曬血
先叫血汗工廠姐

上面有d人話鐘意食罐頭
大廚親手煮既冇咁好食

要咁既人才 日本一定有唔少職人
但係高層覺得冇咁既需要

人手畫，線條銳利好多，頭還頭，頭髮還頭髮。線條同陰影位可以控制成個畫面既強度。

電腦畫，線條太平均，做唔到手畫果種由線條控制視覺焦點既效果。陰影太過平衡，反而造唔到氣勢。

支那畫既內容邊個想睇
咪又係內循環

畫漫畫不嬲人工低 成個業界都係血汗工廠

點解上色喺膠片到？

佢個仔可能都覺得佢係

所以死都唔退休

呢個諗起白箱係度嘈爆炸scene用3D定手繪

所以用電腦減輕工作量咪正常

北斗動畫當年好差
1984年10月4日－1987年3月5日

吹到

睇吓有無心搞
達爾大冒險幾掂

自己goolge 賽路路啦

Cowboy啲打鬥真係勁流暢

以前係整好晒成套動畫先拎去賣/播, 有足夠時間執
而家係整一集播一集 D期勁趕.

ufo啲嘢係咁簡單嘅話做咩唔多啲人用
橫掂咁多人鍾意睇

其實火影當年出game,質素重高過龍珠

動畫行業係地獄行業
人工低工時長撚到癲

作畫同聲優其實好似都唔係好貴

都唔明點解電奧變咗黑頭髮 D卒仔自爆變晒黑影

舊動畫唯一值得讚就係OP
YOU WA SHOCK!!!

係你tunnel vision啫
我肯定識appreciate作畫同聲優嘅人一樣咁多
只不過啲明星級原畫師同普通原畫師唔同 唔係一張張計錢係直接合約制 係貴好撚多
再加上除田中宏紀呢啲freelance神畫師之外 勁嗰啲原畫師大多數都係跟studio 要提高一個作品作畫質素比就咁請幾個出名聲優番嚟係難好多

啲線幼身咗就係細緻咗？

無知一問
咁同樣係三十幾年前嘅Macross 咪一樣好撚癲

唔好成個廢老咁感嘆以前點點點
睇清楚依家個發展行咩趨勢啦
依家發展得愈黎愈逼真, 光影處理符合返實際環境
明明線條工整圓滑係動畫一直都追求既野, 畀你地講到不值一提

逢紅必反, 逢反必紅 當然係兩登左右銘

打鬥位鏡頭好多都搖黎搖去 睇唔到出手

原來個差別係咁
唔怪得順眼咁多

主要係以前用Cel 畫完再用菲林做複製
顏色嘅表現會通透啲 而且唔會好似依家電腦上色一個fixed value咁死

當然你話因為啲人有3D 複雜嘅作畫好少真係手畫 同埋慢工出細貨啲觀眾唔buy 然後變成成個市場都係啲so called"粗製濫造"嘅動畫 都唔係話解唔通

都唔明點解雷奧變咗黑頭髮 D卒仔自爆變晒黑影

舊動畫唯一值得讚就係OP
YOU WA SHOCK!!!

又係水島精二

太靚=好假，唔突出
人手畫有缺陷= 靚，藝術
班老屎忽

以前日本魚翅撈飯有錢冇掟使洗
大把成本緊係可以慢慢做靚啲

打鬥個設計根本唔係同一個層次，完全比較唔到，好似睇左第二套野咁

當年大把垃圾唔攞出黎比
你攞以前靚同宜家柒嘅比
龍珠超靚嗰啲你唔攞出黎
十年前可能都有呢啲post

關於呢個問題
宮崎駿屌鳩過手塚搞到咁
不過我覺得唔係錯
以前上色果d純粹係賽璐璐大家睇慣左姐

細節同畫風呢d唔存在咩退步左
只係時間同成本問題
所宮崎駿係屌鳩手塚將動畫製程壓縮搞到無左以前匠人畫法
但講真有幾多個人做到宮崎駿先

呢d post食下花生算啦,
無畫開畫既人對住個mon講咩都得架啦

明明係人嘅問題
吹到係電腦問題

問題龍珠z 唔會 十集先得一集靚
係集集都畫得好靚
龍珠超得 最尾果幾話先靚返少少 有撚用咩
一啖砂糖一啖屎

人手定電腦繪
一直都係budget問題

逢紅必反??

我身邊無聽過人一個朋友講鍾意電腦作畫多過賽路路

人手畫真係好靚
電腦畫 有d感覺好hea

係咪考緊中文作文

而家啲OVA都有得比嘅
unicon OVA同thunderbolt畫面都叫靚架喇
不過同當然冇同當年0083比

100% agger
現代有匠人有budget有technology
隨時比以前啲動畫畫得更好更細膩
問題冇人會dum本做呢啲咁冇利益既事

光影表現細緻咗咁多又smooth, 都可以講到屎咁，又話舊時手繪靚啲，係舊時靚啲嘅全世界都手繪緊啦
事實係電繪上色可以做嘅嘢比手繪多好多

垃撚圾到...

一個3D模拉到尾 一張畫都無畫過

一睇就知佢唔識畫畫

人手畫比我睇下

早十年，大陸重係玩3D
而家已經出到2D，判番去日本做

其實而家嘅動畫都係賽路路嚟
只係細緻咗，但都仲係賽路路

唔係話舊=好
宜家好多野都唔差
各有各好
但事實上手繪動畫
確實係比電繪動畫更加有血有肉

近年最欣賞嘅動畫作品係
Spider-Man into the spider verse
即使係電腦製都仍然諗方法營造返漫畫嘅質感
事實又比佢做到
Frame rate 差別，另類motion blur
遠近表達，唔同風格嘅融合

點解會有3D扮2D 因為要慳成本
點解愈黎愈少有手繪作品
因為成本
一切都係錢

話埋比你地知
一大堆render engine 都有向
扮手繪方向行 但扮嘅始終係扮
今時今日如果有手繪勾線電腦上色
（唔係外判出去果啲一大pat色）
肯定睇撚到你地漏精

唔係吹，係手繪一直都有市場，但係產量同受眾愈黎愈少。

一黎商業化，二黎大眾審美眼光根本無禁高水平，技巧野欣賞既唔多。

舉個例：林田球，伊藤潤二，丸尾末廣，三浦健太郎。
要用電腦動畫或者3D模組呈現佢地果種風格都係需要好多調整先可以接近佢地既風格(只係接近)。

但係手畫就可以畫到果種味道，例如：hellsing ova
電視版俾人鬧到飛起，出ova, fans先無再嘈。

但係一般受眾對畫風，筆法既要求未去到fans級，動畫大廠自然唔會太著重「還原」依樣野。

btw, 本身畫得差，還原都無意義既漫畫另計。

唔好咁快秒ok?

佢地根本唔知就算電繪都係要有個人畫線稿再打底色再加效果
講到好似: siri, 幫我畫套動畫出黎
siri : ok

我咁睇，以以上圖為例：
人手畫：d 顏色會比較沉，打鬥受傷個傷口同身上d 灰塵睇落真係好「污糟」，真係打緊交。
電腦畫：d 顏色好鮮，好乾淨，黃就純黃，紅就純紅，但就乾淨過龍，就算係受傷，望落都好光鮮，感覺「都唔係好傷姐」。

另外我好鍾意「超音戰士」，「宇宙騎士」d 畫質，最代表到我心目中「好動畫」ge 品質

舊動畫，二期根本就on99

同年代唔計龍珠
1987年味吉陽一
上年出左BR
有人放過
畫工高好多

連後來，非常之有$的銀英ova(1991-1995)
都唔夠佢靚

GUNBUSTER仲要係1988年出既野黎
真心好撚痴線
以前玩機戰都唔係好知點解佢要嗌成咁(機戰ALPHA係打宇宙怪獸)
然後睇返先知咁撚癲,咁多隻宇宙怪獸但得一部GUNBUSTER打

呢啲咪就算電腦畫都有質感
你攞呢套對比返宜家普遍嘅作品
起碼真係好細緻好細膩

宜家畫板真係無限接近手繪
但始終都係爭少少

果陣的動畫真係嘔心瀝血

Hea

藝術本身就係藍色窗簾，每個人都有自己既感受。

又一個唔識畫畫既係到吹水

macross Tv作畫好閪
movie己是後來，同埋movie有水，作畫會好d

一句到尾係功力問題,
你見到既detail唔detail係果間公司有冇加落去
唔係因為電繪唔電繪

mp/m7已經大幅起用電腦

學佢講法
呢套一定唔係好動畫

以前嘅動畫做唔做到鬼滅嘅動畫效果

依家仲係人手畫scan入電腦上色架

跟住鳩硬sir又即刻衝入黎話火影世界第一

得
不過成本高十倍

你應講係講緊賽璐璐畫風,唔係賽璐璐上色

ps2隻game收得
之後龍珠都係抄佢

係，講得唔好sorry

有乜好屌 手繪變電繪係大勢所趨
始終手繪一秒畫30 40張 工作量大到好撚得人驚
workload大到根本唔係人負擔到

又唔講下手塚手下有幾多畫師畫到過勞死
宮崎駿本身都成日逼到D畫師有精神病
不過點都多得佢地兩個 今時今日先有咁多好動畫睇

巴打講時間成本問題係呢個post講得最好個個
上面D人根本唔係討論 一黎就互屌手繪電繪邊個好D cls

救命

手繪嘅筆觸 電腦點扮都只係扮
Btw一拳S1 睇到漏精
因為真係成班職人嘔血嘔出黎
紫羅蘭都係京阿尼嘔心瀝血之作
不過一年咁多套
差唔多十有八九都粗製濫造
最大原因係成本同時間問題
就算你攞紫羅蘭出黎
你又點擔保班職人如果手繪
唔會比宜家更有質感？
Btw 我唔係唔buy電腦
我傾向合二為一

同埋再講返先
3D扮2D真係接受唔到

好多光污染effect

每個時代都有細膩同粗糙嘅動畫
樓主貴古賤今

其實由細睇高達睇到大
真係仲睇唔慣果啲半CG半圖畫嘅畫面(唔識形容)
e.g 大天使號 係shit 入面嘅場影好似係CG咁

好似龍珠超電影咁 電腦畫都可以好靚
係而家d動畫商慳成本先搞到咁樣衰

點會做唔到
未有電腦之前
人類唔識畫畫架？

大天使號的確係差
不過托勒密號打後嘅3DCG戰艦已經唔差

手畫好多係追求極緻既黐線佬，會改到啱FEEL為止。你去youtube睇小魔女學院製作紀錄片，條友連啲煙花點爆開都用手畫設計每一粒火花，特效條友見到咁既原稿，都盡量想跟返佢每個點去整啲火花。

電腦畫係快啲方便啲，慳錢請啲畫技差既幫手都可以靠電腦功能修正，但畫工本身麻麻既人審美都唔會太好，所以啲構圖／鏡頭會冇咁好睇。
加上因為電腦畫得快，咁啲公司就會接多幾部嚟同時開工，結果趕唔切／唔夠人手就會是但。另外而家網絡發達，可以外包啲簡單分鏡畀越南中国韓國幫手做，咁隔住個海做衰咗死期到都要交貨。所以呢排成日見到大特寫對話既鏡頭都可以畫畸咗就係咁。

所以電腦唔係零錯誤，3D都可以穿模甩骨。
主要係因為電腦太方便所以啲人變咗追求量＞質。

以前有邊套唔係逐張手畫

質感

中華一番

洗鬼你識唔識咩
人地睇到個觀感係咁就係咁架啦
睇波你洗唔洗識踢到勁先批評得呀?

reconguista in g
我睇得好開心
光劍好有feel

呢個擺明係one老師畫功仲需要改善

又要播呢段

想問下,人手畫以前,冇電腦幫助
上色點樣可以確保顏色一致架?
成個人一路郁,每動作都係一幅畫,但顏色可以冇偏差

咁你點睇進擊的巨人

電腦畫都係人手畫㗎喎，只係喺電腦入面畫，同紙畫分別唔大

而家就算有電腦幫都會錯顏色
以前人手逐張執 執到完美先出街
所以先咁多過勞死 其實每套成功既動畫背後都有一班做到痴撚線既畫師

你去google動畫 過勞死就知成個行業係血汗工廠

arc system workds間廠出名整3d
佢係將3D整成2D
嚴格黎講同普通動畫出發點係兩個極端

最新隻game啲畫面靚到前所未有

老實講我真係睇好呢間野
佢肯做動畫真係隨時係第二間ufotable

點睇唔到呀
我睇到出晒水喎,我好少睇打交番,依套已經係我睇過嘅top幾

Reconguista in G 手繪真心好好J
始終係TV版 有啲細節唔夠 不過已經好好
劇情同節奏真係睇到頭痛

以前好過而家好多聽講
個陣日本好好景,勁多錢勁多制作費
動畫好似洗黑錢咁比佢地
而家血汗好多

要講就講macross puls，啲作畫一樣靚到癲

班廢老成日話3D比唔上人手
鬼唔知人手靚過3D咩
但係呢班人有冇帶頭出嚟叫業界改善待遇先
睇shirobako都知原畫師人工待遇仲低過IT狗
有啲用心同你chur到盡嘅搞到過勞死又冇人理
咪搞到上面肯出幾多預算人地咪嘔啲咩出嚟囉

Akira 一秒24 frame

人工得咁少 做又做到成隻狗咁
肯繼續做已經偷笑

其實係應該要更細緻

唔知點講
每個載體都有佢地強弱嘅地方
好似點解有啲野會出現係小說 而唔係電視劇
有啲野會出現係漫畫 而唔係動畫

例如「浪客行」作為漫畫係癡撚線嘅存在
可唔可以動畫化？好難講
但我敢講如果係靠電腦嘅筆觸
係營造唔出血肉嘅感覺同靈魂
如果動畫化唔係手繪真係會浪費成套作品
如果用埋vfx做水墨我會想講呢套動畫會係垃圾
呢個係極端例子

一般嘅作品無咩所謂
啲廢萌番就最適合粗製濫造

好多動畫都有呢招，講野就慢慢由大環境zoom in個人，個人就淨係個嘴郁，側邊啲景呀樹呀就郁都唔郁

龍珠z
龍珠超

笑死，變身冇過渡，震一震個畫面就算
上一秒普通樣，下一秒金毛飛起

80年代已經有電腦上色

所以睇吓宮崎駿點解堅持動畫手畫，細膩度同電腦比唔上

不過一格格畫都幾慘

建議你睇風之谷漫畫就可以比較到分別

最撚慘係地獄行業之下賣命去做又無回報
無人重視動畫師
一套作品風光背後有幾撚多條屍骨堆砌

以前變身 頭髮會跟住飛

龍珠超d 變身

G復都係手繪溝埋3D
不過佢特登玩到好似以前用賽璐珞咁

我覺得係人手畫技術要求高好多
電腦畫好多嘢可以靠後期補救

不過時代唔同
各有所長啦

因為用手畫
逐幅逐幅畫出黎

3D一樣可以靚到癲

唔係唔靚
但我真係好憎2D畫面夾3D野 好出戲
除非blend到睇唔出
呢個情形好似成份報告 都係用 helvetica font
中間無端端有一頁個heading 係用第二個font

其實真係同識唔識有關，因為真係唔關電腦畫定手畫事，對畫畫有認知就會知手繪動畫之所以有手繪嘅效果同風格係同個workflow同技術有關，而即使係電腦畫，都可以做到手繪嘅效果。同埋我有啲質疑究竟你哋啲example係唔係真係純用紙同celluoid畫

我都好撚憎
之前見過條友叫人推薦動漫
後尾有條友講漫畫
個樓主竟然問漫畫黎既

新番果 d卒完全懶得畫迴避動作
全部企定定停係度任你射
好少少就一路直飛

呢套真心靚到

係EVA出之前間公司就嚟破產
出「美少女夢工場」系列電腦遊戲又爆紅先支撐到出EVA

你咁勁你畫嚟睇下

戲劇效果

呢套正

Gunbuster最尾幾分鐘先有彩色

「動」畫你攞張截圖嚟分析
你講緊既係你中意既畫畫風格，唔關動畫事。
其實而家手畫原稿+電腦上色都可以令啲色靚啲，但顏色鮮艷特效多咗 ≠ 畫得好。

你睇吓條片先啦，人手畫嗰個有好多細緻既小動作，頭髮一直係到飄吓飄吓，佢就算變黑白色都一樣咁好睇。
電腦因為可以複製貼上，所以你見到一堆分鏡根本係隻人放大縮細平移旋轉+特效遮眼法，啲頭髮仲硬過上咗髮膠
「動」都冇好意思叫動畫 改名叫特效彩色漫畫好過

電腦畫其實都係手畫
只不過唔係用膠片同筆
而家係用繪圖板望住個MON畫
畫錯都係會畫錯
我覺得問題係出係外包到
以前大部份係日本人畫
美感同品味同某幾個國家有一段距離

問題就係質素差左好多

當然睇波唔識踢都可以講
但而家佢連遊戲規則都唔知喎

OP畫一次用幾十集
如果唔細膩求其畫 咁佢應該成套戲都好求其
所以點都呃下人認真畫好個片頭

其實根本就唔係電腦差啲人手勁啲，係睇畫畫技術／表現力(審美)／有冇心。
而家電腦作畫方便，個個都依賴特效，好多連動畫基本既動感／變形都表現唔到，有啲畫技差到定格畫都畫衰就唔講啦，特效夠型夠sharp就一堆人吹捧。

agger
就係呢個感覺

waaa 好j到

唔好話依家
以前都係咁
其實畫功好與壞同時間成本有好大關係

電腦手畫門檻低左+量產 -->質量大大降低
而家好q多打鬥動作玩平移
埋身打好難畫

宮崎駿應該同細田守打先岩

可以介紹多啲手繪板嗎
想學

奶共武鬥傳

呢套都係我第一套睇嘅虐心動畫

主角個妹

屌Hunter同龍珠真係

以前先無咁辛苦
人手夠 人工夠

埋身打咪一個大頭+大嗌+集中線閃過換鏡頭，間中嚟個特效遮眼換鏡頭，重複幾十次就打完，勁到睇唔到

唔好on9
以前一樣有大量平移同量產打鬥
又唔見你講

到到都有壞人，但中国特別多
咁樣有冇易明啲？

覺5覺啲動漫毒撚特別多廢老心態

單單打打做乜q 有咩咪入黎講囉
時間同成本係一個問題
點解以前咁多經典
而家咁多劣作呀
咩咩講到自己有份畫 唔係自己畫就無得批評 JM9

諗起有人話過 怪就怪班ACG毒L追棒d垃圾是但有把聲優j都出曬血
搞到個市場崎曬形

唔係難畫,係睇你有無咁嘅資源去畫姐

ufo邊有你講咁劣，係鬼滅啫

冇記錯，今年出br

明曬
樓豬逢新必反

點解奶共

因住又人話虐心係蝗語

成班左膠打鳩香港正仆街

建議你睇下紫蘿蘭永恆花園所有野都畫得好細膩

cls 咁q多人認同咩都怪曬樓主身上
我一開始係一個疑問句
又無話而家d大製作唔掂
事實係以前過咁多動畫大部分經典又岩重睇 畫質細膩
而家睇完一部新既都唔記得講乜又無返睇意欲

麻煩驗下眼

你要佈景板效果
早講呀嘛

大陸個產業係上緊 不過就唔使諗唔會超過到任何地方
因為國策 佢地出唔到任何正常既故事 所以個定位只會停留係消費者同工廠
工廠都要同其他地方鬥 如無意外都係人工問題 遲早又要搬走

Post左啦
無回過我

係我角度你就係逢新必反
正如你話以前咁多動畫大部分經典又岩重睇 畫質細膩
而家睇完一部新既都唔記得講乜又無返睇意欲一樣

依套真係得京亞尼可以超越京亞尼

廢老圍爐post
Pr公司帶風向 拉

紫羅蘭？
我睇唔到
我唔知
我唔理
總之電繪就係唔細膩

呢套無睇過 岩岩去望左幾眼
用心畫電腦係畫得好認同 呢套係幾細膩
但係呢十年黎又有幾多套中上
只能講以前水平太高

而家咪回左囉
一個post咁鬼多人留言
回下回下咪回到你
咁鬼惡係要迫人認同

呢套靚到癲

最近有部 大欺詐師，Netflix有得睇，唔敢講比得上紫羅蘭永恆花園，但都好正。

唔該收收皮先

以前都有好多屎
啲屎比人忘記晒,留得低都係好睇咁解
幸存者偏差

gun道係咪全手繪畫

講起Netflix，之前果套Dragon's Dogma真痴3D垃圾中嘅極品…自己有玩隻game覺得個世界觀同故事其實都正，正正常常咁拍都唔會太難睇…但呢套真係垃圾到痴L線…

咁即係唔係電腦做唔到
係人問題
我相信如果夠錢夠人手
一樣可以套套都掂

樓豬:我唔知我唔理我淨係知以前嗰啲好睇好多

結論就係唔關人手事，所謂電腦畫其實都係喺電腦手畫
數碼化左好處就係上色均勻/方便，特效會靚d，甚至某d位加3D model
慢工出細貨，ufotable或者kyoani出品既短篇都同以前既有得比
鬼滅都係動畫打鬥細膩先會好睇
相比d王道長篇實有崩壞

大友洋克/庵野秀明/今敏/押井守....夠唔夠打？

雖然content farm 但大致都無乜問題
手繪動畫和3D動畫哪種才是「經費老虎」？請不要想當然地判斷

今天看到一個老生常談的問題，「2D動畫更費錢，還是3D動畫更費錢」？一看到這個問題，總能在評論處找到無盡的爭執。很多人認為，3D動畫是為了省錢，2D動畫畢竟是一張張畫出來的，畫面多了肯定是費錢的，也有人認為，3D動畫精度上去了，2D就沒法比了，又有人提出駁斥，2D手繪來實現同級別的3D效果，難道不比3D更費錢？

那麼答案究竟是如何呢？今天就來講個道理，說清楚2D手繪的製作消費，和3DCG的製作消費，哪個更厲害。其實，手繪動畫最發達的日本，和3D動畫最發達的美國，製作費用還是比較透明的。筆者主要說說日本的手繪動畫的價格，這是非常透明的。

先從製作費少的，日本的連載電視動畫說起。

以4月某部製作精良的新番為例，二原一卡（也就是一個鏡頭）2500日幣，摺合人民幣149塊錢，一原價格會再高一些，一般的TV動畫，動畫製作公司考慮到預算的限制，會放在400卡以內，不會超過這個數，簡單的估算一下，400卡已經是極限值了，一般的動畫還沒有這麼多鏡頭，就算所有原畫都是2500日幣這個價格來算，400卡的電視動畫，原畫也只有100萬日幣的費用。

不要忘記，動畫片原畫是關鍵動作，還有補充的「動畫」。動畫的計費方式是按張算，一張大約220日元。算一集有5000張動畫的日本電視動畫，就是110萬日幣。

也就是說，日本的動畫片，如果一集製作費是1100萬日幣的情況，原畫和動畫加起來，都只要220萬日幣是用在畫上面的，加上背景和上色，240萬日幣，也就是460多萬的成本，連一半都沒到。

那麼有人會說，電視動畫製作比較偷懶，得說劇場版和動畫電影的規格，宮崎駿做一部動畫不是非常費錢嗎？

那就說說動畫電影的製作費吧。
90分鐘的劇場版，根據原畫爆出的價格，從2000到10000日幣不等，而製作一部劇場版動畫片的總預算，也只有1-3億日幣。

像2016年暴紅的新海誠作品《你的名字。》預算推測，是8-10億日幣的水平。按原畫一卡1萬日幣來算，原畫也消耗不了太多的價格的。

再來看看一些知名作品的預算：

2009年，《新世紀福音戰士 新篇 ：破》，製作費用6億日幣，這類算是TV動畫衍生出的劇場版作品裏很高的製作費用了，一般都在1-3億日幣，例如《海賊王》的劇場版這類的。

2002年，今敏的《千年女優》，製作費用1億日幣

2001年，獲得了日本動畫票房第一位的宮崎駿的《千與千尋》，製作費用20億日幣

2004年，宮崎駿壯觀而華麗的《哈爾的移動城堡》製作費24億日元

[img]
[/img]
2013年，高畑勛如同挑戰了中國水墨動畫的《輝夜姬物語》，是日本2D動畫中消耗成本最高的一部，耗資53億日幣，這個水平是封頂了，目前還沒有更高成本的動畫。

那麼3D動畫成本又是如何的呢？拿迪士尼的3D動畫電影為例：

2005年，迪士尼的第45部動畫長片，《四眼雞丁》，製作費，1.5億美元，摺合日幣167億日幣

2013年的《冰雪奇緣》，製作費用1.5億美元

2011年，迪士尼的動畫長片，《魔發奇緣》，製作費用2.6億美元，是歷史上迪士尼動畫成本的至高點

所以2D和3D哪個更花錢，一目了然。

有人要問，那麼國產那些3D動畫連載劇，成本如何？

比較精品的那些連載劇，例如《秦時明月》、《畫江湖》、《斗破蒼穹》等，費用也是不低的，單集不比一般的日本電視動畫低，但很多質量沒有這麼高的動畫片能夠大量出產的原因，一個是當時國家有補貼政策，做得人自然不少，一個是國內3D動畫技術人員培養得多，人力成本就低了，起碼沒有美國這麼高，這也是一個因素。

所以要說「經費消耗」，上限是3D更高，平均成本也是3D更高。
但是你說在2D動畫中，用低劣的3D模型來省經費，還是成立的，用低劣的3D模型做路人，可以節省作畫的數量，自然是節省經費的，但筆者覺得更重要的省時間，算是個省時省力的典型。

所以，最終還是要看3D的模型，質量，但毫無疑問，上限是3D，不是2D。

淨係睇個比例

最近跟一個朋友聊到這個話題，他算是那種懷舊系的宅宅，對於現在各種不倫不類的動畫覺得是種歪道異教徒，常常一直感嘆動畫水準一年不如一年。關於這點我是覺得有點誇張了些，雖然以前的動畫在回憶裡是很美好的，不過理性客觀的分析的話我覺得算是各有優點，很難說哪邊比較好ｗ

首先先聊聊９０年代的作品，大部分動漫宅宅公認這段時間是日本動畫最精華的黃金年代，雖然說每年的作品數量不比現在多，但是質量大勝，可以說９０年代一半以上的動畫都算好看的經典更是不少。相比現在新番一季就出個３～４０部以上，但好看的可能還不到３分之１呢。不過以前的動畫當然也是有比較明顯的缺點，就是以前動畫集數都比較多，普遍都半年番起跳，年番更是佔了半數左右，由於集數多所以劇情瞞多時後就會拖泥帶水混時間。再來就是以前作品類型都王道類居多，敘述各種主角奮鬥打倒敵人吸收變成朋友之類的老掉牙固定進展，所以劇情上給人意外的驚喜點就比較少有機會看到，像我現在回味以前的動畫有時後也會受不了進展太龜毛而常常快轉跳過一些拖戲的部分ｗ

近代最雷之作代表之一魔法戰爭ｗｗｗ而現代做品五花八門各種怪異其妙的題材不說，故事也各種意想不到的發展，對於看膩了王道發展的人來說真的是充滿各種刺激跟期待感。對於劇情多元化我覺得是很棒的優點，可以吸引更多不同喜好的觀眾。而說到雷作算是上面提到的劇情發展裡最難以預測的類型了，這類型的作品通常都改編小說之類的，常常因為經費等原因導致集數不足，所以只好東刪西減導致故事近展變很怪異因而變雷作。碰到編劇功力差的，那可能還會搞得更糟，所以可能也是這個原故導致現在的作品水準差異很大。不過也不是說雷作就不好看，就算在雷的作品也還是有小優點跟可看性，而從觀看過程中分析為什麼會那麼爛，跟看到底能爛到怎樣的程度也是其中的樂趣ｗ

而現代作品除了類型多元化外，另一個我覺得比以前好的地方就是ＯＰＥＤ的部分，由於作品多了所以每年出產的歌曲數量比起以前可以說是多了很多。加上以前動畫有個壞習慣就是ＯＰＥＤ幾乎不會換歌就撥到完結，年番當然也是這樣瞜ｗ這種情形要到２０００年左右才慢慢改成一季換一次，由於歌曲變多了，比起劇情部分容易做壞，歌曲就好多了不管是以前到現在都有一定水準。所以對於喜歡動漫歌的人來說現在每季都有一堆新歌好聽就很幸福，不然像以前９０年代是以年為單位來新增歌單的ｗ

最後一個很重要的一點現在跟以前差異最大的就是妹子變多了，而且是多很多很多，並且很多作品都以女性為主角。以喜歡妹子的人來說這部分是最棒的地方ｗ雖然說以前的動畫也是有妹子，但在王道作品為主的年代，妹子通常都是花瓶角色居多戲份非常少。不過也是有以女性為主的動畫像是美少女戰士，但那畢竟算是少數，比起現在有一半以上的動畫最少都有３個以上的妹子活躍於劇情，以前能看到妹子活躍的動畫大概只有１０分之１不到吧。加上妹子為主的動畫幾乎都少女漫畫改編的，對於男性觀眾可能很多都會水土不服看不太下去，所以要我選的話我會給現在動畫比較高分一些ｗ畢竟時代在進步，過去的回憶固然美好，但是也不能一直止住腳步不接受新事物，對於新一代的作品慢慢去接受並換個角度去欣賞其優點，一定能得到更多的樂趣的ｗ

退唔退步唔知，但多咗垃圾係真既。
之前睇到個日本漫畫家講過，話而家啲公司想要既成作品＞慢慢培養新人，所以先有咁多原本係網上免費發佈既作品(漫畫/輕小說/手機小說)中途變正式連載／動畫化。因為呢啲作品本身已經有一定人氣，啲公司都唔需要有個編輯去同個作者一齊討論個故仔點發展，又冇咩人氣排行影響作者心情。

好處係作者可以自由發揮，(例如一拳呢啲唔跟套路反而吸引人)，公司簽約又可以即時得到一批死忠粉。
壞處係有啲網絡作品雖然有人氣，但質素麻麻，量產呢類動畫會拖累成個行業。

一拳超人第一季幾爽呀

利申唔識

呢套已經係13年前嘅作品 仲要搵哂啲業界大佬嚟畫先咁勁
雖然有奧斯卡提名 但叫好不叫座

我都第一時間諗起京都，但係有幾多動畫公司做到咁其實唔應該簡單二元咁話人手好過電腦，而係以前人手畫入行門比較高，做得都要有返咁上下，依加電腦相對上令成個程序簡化咗，門檻又降低咗，高手同低手個分野無咁明顯，好易好一大堆量產嘅中水平作品出現，同一情況喺攝影界一早發生緊，菲林VS數碼。最後重點都係電腦可以令老細用一個快啲平啲嘅方法做到一套80分大家都接受到嘅動畫，咁佢點會肯俾高成本多時間去挑戰剩低果20分？80分去90分可能講緊一倍資金時間，再去95又多一倍，再去98又多一倍，要完美可能係要去到藝術品級，為咗搵錢嘅投資者當然係計晒機會成本拎一份錢，整一套80分大家開心嘅片啦

童年陰影

成篇嘢冇一句係講作畫
如果你話劇情我實唔會反對你㗎

大眾口味同藝術家口味永遠都唔同

下下攞以前最好果啲同而家一般作品比真係好on9

其實呢套嘢係人手畫原稿，電腦上色，仲有3D技術
條片有6段，有興趣可以睇吓

大家睇嘅野唔同
鬼滅
一般人:鬼滅特效好靚
識睇動畫嘅人:ok啦,幾得意
無皇刃譚:
一般人:
識睇動畫嘅人:分鏡打鬥流暢到

Thunderbolt用全人手畫 好撚有feel

上面有講3D animation
你拎Disney / Pixar 果啲比
就唔可以咁鬥法

要比較應該攞返
攻殼 Netflix 同 舊版

Frozen 2
正係個海嘅simulation
都燒晒一般動畫啲經費
未計其他 仲有雪啊各樣野
就攞Pixar 為例
正係toy story 4 啲衫上面嘅毛頭
已經唔係一般production house 做到

近年日本動畫電影令我打飛機係Gantz: O
製作精良 render得好撚靚
某啲frame 定格睇以為係實拍添（冇人果時）

日本普遍動畫係3D props / effect 夾入去
/全3D扮2D(有時懶得扮添) e.g. 烙印戰士
Motion 生硬，線條硬掘掘

其實3唔3D 2唔2D
係風格問題同適唔適合
我上面都有講

如果 浪客行 有生之年會動畫化
為咗成本而 3D做 / 電繪加vfx
會好撚失望！！

你都唔知好多靚既原稿都係手畫再電腦上色+特效
冇話電腦畫唔得，3D用得好都可以好靚，不過紫羅蘭永恆花園唔係純電繪

以前冇 JoJo 動畫
係因為嗰個年代
荒木話個技術做唔到佢個畫風

烙印戰士真係為咗烙印戰士而睇

JoJo OP係好撚正嘅教材
獨有風格

不過我都睇晒
其實好多時唔會再理 係純粹睇故事
故事係掂 你原稿上我都受

畀咪小魔女學園個製作紀錄片你哋睇
呢部都好正，都係手畫原稿再電腦上色，OVA都係

超獸機神
超音戰士
last都係死好多人

但機戰 好撚屈
根本秒住過關

依個真
故事寫得好,畫面差啲都無咩所謂
一拳原作,乒乓,S;G0等等

jojo1期柒到pk lor

問題唔係剩係死人……係成個故事一開始已經係要主角自己殺自己全家……仆街到底當年邊撚個諗個咁仆街嘅劇情出黎其他主角死全家都話可以搵人報仇，呢套自己要殺自己全家

小魔女學園實驗電影起家
唔同計法

tv 先計

JOJO OP真心正
呢個好有嗰種感覺

神風動畫喎

Youtube 睇聲效版
正到痴線

Pixar build up 左二十幾年 都仲係keep 住一年一套，其實up 之後幾年有幾套麻，呢幾年又好返D

btw render 質素，細公司一定無得比，人地用左咁多年，堆砌左好多技術，所以無得比

而日本方面，其實近幾年多左好多3D 做既作品(同netfilx 有關)，其實3D無畫畫咁講天份，只要揾比錢，就可以穏定揾到人做，所以netfilx咪咁肯出錢去做，因為可以長做長有。

我暫時認為netfilx 做得最好既3D動畫係 異獸魔都.

異獸魔都唔係netfilx獨占㗎
而且佢係半2D半3D

Macross Plus段dogfight真係經典

有乜好比較
有錢有時間夠人手咪靚囉
無論手畫定電腦都係一樣道理
新舊都有靚野柒野

正解

明明係人同錢既問題都可以吹到變電繪手繪大戰

樓上啲對話真係笑死人，成個業界都冇資源去培養勁既導演同動畫師，外判晒俾hea 鳩韓仔同支耶人呢d 唔講，

但屌畫果條友畫得差你手繪電繪都係柒嫁啦，你估啲張力表現係人都做得出咩

家陣作晝成本高左，其實家陣一樣有靚又流暢嘅動畫，以前一樣有崩到仆街嘅動畫

關唔關畫風事90 年代果時時作畫真心正好多

其實同係咪手繪有咩關係
所有野都係講錢架啦
無錢咪低質囉

所以我都話呢個po食下花生就算,
同理唔識既人講根本曬氣

其實我都唔識 連登好多畫師 卧虎藏龍
不過我想知依度d人點睇鬼滅

個人覺得FATE 鋼練 D打鬥睇落舒服好多 唔洗搖黎搖去 視角又太低 每次交手最後個幾秒視角都係下面 睇到好辛苦

作畫都算 少左好多人諗分鏡先大問題

我有睇過原著.真心覺得劇場版將個劇情昇華

條片得1:40-1:50算得上係打鬥
唔好同我講啲閃嚟閃去跑嚟跑去都叫top
FA大總統係天台打都可以比下,其他都唔得
fate依啲可以收埋先

打鬥畫面流暢 交到貨就得啦 長又有咩用

one老師雖然畫得衰
但分鏡真係一流, 村田雄介都要跟佢學野

有好多畫到鳩流流又唔肯認
好多動畫比既錢一樣
大部分而家唔係班畫家鐘意套動畫本身是旦畫完收貨就算

0083 又係好正， 20 30 年前OVA真係好好心機去制作

我講緊top,你就話交貨
咁我唔使搵無皇刃譚啦

啲人識9睇咩
最緊要"底褲"夠高清
唔好期望的觀眾個個都咁高質

五星物語舊OVA D分鏡

而家人物主體應該都係手繪，上網都會見到啲原畫，係上色、中割、3D特效嗰啲先用電腦搞

成個傻仔咁

海賊 火影幾乎由頭睇到尾
高清之後好似兩套作畫都同4:3比冇咁穩定

叫開動通
（動漫卡通）

eva黎講手繪係冇咁乾淨, 新版好似膠膠地咁

因為digital點都比唔上analog既質感

自從膠片動畫變成數碼製作，質感好似睇緊flash動畫咁

唯有靠後期加大量電腦特效睇落畫面好似好靚咁

賽璐珞

其實都係睇筆直㗎啫
筆直夠咪畫多好多格囉
啲電影版動畫格數通常都多過TV版
一來預算多二來唔夠個個星期趕頭趕命出一集
睇下龍珠超
集集都低成本製作咁
然後間中有幾集食咗春藥咁畫質流暢度極高

成日聽講話d 動畫師比人剝削得好勁咁其實d 動畫係咪唔賺錢 定係肥上瘦下得好勁

其實幾有feel 不過風格變得太勁
美漫咁

Redline好似都係全部人手畫

睇完OVA先睇TV版
如果兩個都熄聲睇，OVA分鏡同實感好太多。
不過TV版Dio有大佬配音加持贏到開行

聲優係老牌先貴
新人聲優好平
同動畫師一樣咁窮

東映+ bandai最撚衰+賣情懷
知道你班友會照買產品
所以作畫求其，故事求其都照出得街

超 五官有陣柒味

其實舊時都有垃圾作畫，只係優質既先流傳到宜家比人捧

尻流流同電繪手繪有咩直接關係,
你根本講唔出, 你省返淡氣暖肚啦

lcd同太高清問題

人地交到價既LV已經好過你講既最TOP

無皇刃譚都有人反

請去驗下眼你真係拎到套打得好睇嘅出黎都話……功夫熊貓都打得好過你套垃圾，然後你話呢個LV好過無皇刃譚CLS

嗯,你說得無錯

宇宙怪獸呢種生物設定真係創日本動畫先河
我覺得Muv-Luv Alternative既Beta同結城友奈既Vertex都係借鑒宇宙怪獸

而家啲顏色好似小畫家填色咁
同埋將個畫面pan黎pan去就當郁左

以前制作成本 人材 風氣都係最好

30分鐘成幾千張
真係每張畫

red line 畫左成10年絕對係作畫神作
但商業黎講失敗到仆街

Gunbuster 好正呀

識郁嘅鏡頭俾定鏡難畫幾萬倍
無皇打鬥緊張、有肉搏感
Fate充其量叫定鏡畫 擺pose喺度
總結：畫面要夠靚

從來都是看預算做人

正解
水準係成本/心態問題
每季咁多套動畫 套套都同你落重本做咩
技術上我覺得係只有進步而無退步

元袓ova超時空要塞？

睇完某幾個po 只覺得佢地唔熟現今動畫製作流程

你睇最後cast
90% 新動畫有韓國人同大陸人參與
剩係工匠精神都同日本人差好遠啦

而家D動畫同喜羊羊與灰太狼D質感好似

係
所以一套動畫係要好多人手畫

呢方面要靠作畫監督

唔怕畫錯位咩

唔會